\begin{enumerate}
  \item Un cube a des arêtes de même longueur. La hauteur, la largeur et la profondeur de ces cubes sont égales.
  
  On nous dit que, \textit{une fois rangés, les cubes occupent tout l'espace à l'intérieur de la boîte.} 
  On peut donc en déduire que cette arête $A$ doit être un diviseur \textit{commun} aux nombres $24$ ; $54$ et $30$
  sinon, il resterait de l'espace dans une des trois dimensions.

  \item Calculons la valeur de $A$ (mesure de l'arête d'un cube en centimètres) et celle de $n$ le nombre de cubes dans la boîte.
  
  Déterminons pour cela les décompositions en produit de facteurs premiers de $24$ ; $54$ et $30$.
  \begin{align*}
    24 &= 2^3 \times 3\\
    54 &= 2 \times 3^3\\
    30 &= 2 \times 3 \times 5
  \end{align*}
  On en déduit que le plus grand commun diviseur aux trois nombres est $2 \times 3$. On a donc trois possibilités pour $A$~:
  $2$, $3$ ou $6$.
  \begin{itemize}
    \item Supposons $A=2$, on a donc $\frac{24}{2}=12$ cubes dans une dimension, 
    $\frac{54}{2}=27$ dans la deuxième et $\frac{30}{2}=15$ dans l'autre.\\
    On aurait alors $12 \times 27 \times 15=\num{4870}$ cubes dans la boîte.
    \item Supposons $A=3$, on a donc $\frac{24}{3}=8$ cubes dans une dimension, 
    $\frac{54}{3}=18$ dans la deuxième et $\frac{30}{3}=10$ dans l'autre.\\
    On aurait alors $8 \times 18 \times 10=\num{1440}$ cubes dans la boîte.
    \item Supposons $A=6$, on a donc $\frac{24}{6}=4$ cubes dans une dimension, 
    $\frac{54}{6}=9$ dans la deuxième et $\frac{30}{6}=5$ dans l'autre.\\
    On aurait alors $4 \times 9 \times 5=\num{180}$ cubes dans la boîte.
  \end{itemize}
  Étant donné qu'il y a moins de $\num{1000}$ cubes dans la boîte, 
  la seule solution possible est celle où $A=6$ auquel cas, on a $N=180$.
\end{enumerate}
